\begin{frame}
  \frametitle{Strada della dimostrazione}
  \begin{itemize}
    \item Useremo il lemma di Schwarz-Pick per derivarne due versioni multipunto; l'idea è che se $f \not\in \text{Aut}(\mathbb{D})$, allora $f^*(\cdot,w) \in \text{Hol}(\mathbb{D},\mathbb{D})$.
    \pause
    \item Dalla versione a quattro punti seguirà un Corollario, che avrà a sua volta, come caso particolare, la disuguaglianza di Golusin.
    \pause
    \item Con Golusin dimostreremo il teorema di Bracci-Kraus-Roth e, sfruttando un risultato sui limiti non tangenziali, ne deriveremo il teorema di Burns-Krantz.
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{La distanza di Poincaré}
  Sia $p(z,w)=|[z,w]|$; ricordiamo la distanza iperbolica. \pause
  \begin{defn}
    La \textit{distanza di Poincaré} (o \textit{iperbolica}) sul disco è la funzione $\omega:\mathbb{D}\times \mathbb{D} \longrightarrow [0,+\infty)$ data da
    $$\omega(z,w):=\text{arctanh}\bigl(p(z,w)\bigr)=\frac{1}{2}\log\left(\frac{1+p(z,w)}{1-p(z,w)}\right).$$
  \end{defn}
  \pause
  Per stretta crescenza della tangente iperbolica, in termini di $\omega$ il lemma di Schwarz-Pick si riscrive come
  $$\omega\bigl(f(z),f(w)\bigr) \le \omega(z,w).$$
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Prodotti di Blaschke}
  \begin{defn}
    Dati $a_1,\dots,a_n \in \mathbb{D}$ e $\theta \in \mathbb{R}$, chiamiamo \textit{prodotto di Blaschke} di grado $n$ la funzione
    $$e^{i\theta}\prod_{j=1}^n \frac{z-a_j}{1-\bar{a}_jz}.$$
    Indichiamo con $\mathcal{B}_n$ i prodotti di Blaschke di grado $n$.
  \end{defn}
  \pause
  Notiamo che $\mathcal{B}_1=\text{Aut}(\mathbb{D})$.
  \pause
  \begin{prop}
    Valgono le seguenti:
    \begin{enumerate}[(i)]
      \item si ha che $f \in \mathcal{B}_{n+1}$ se e solo se $f^*(\cdot,w) \in \mathcal{B}_n$, con $w \in \mathbb{D}$ fissato;
      \item se $f \in \mathcal{B}_2$ allora $f^*\bigl(R_f(w),w\bigr)=0$, dove $R_f$ è la rotazione iperbolica attorno al punto in cui $f$ ha molteplicità doppia.
    \end{enumerate}
  \end{prop}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Lemma di Schwarz-Pick a tre punti}
  \begin{thm} \label{31}
    (Beardon-Minda, 2004) Sia $f \in \text{\normalfont{Hol}}(\mathbb{D},\mathbb{D})\setminus\text{\normalfont{Aut}}(\mathbb{D})$. Allora per ogni $z, w, v \in \mathbb{D}$ vale
    \begin{equation} \label{3.1}
      \omega\bigl(f^*(z,v),f^*(w,v)\bigr) \le \omega(z,w).
    \end{equation}
    Si ha l'uguaglianza se e solo se $f \in \mathcal{B}_2$.
  \end{thm}
  \pause
  \textit{Traccia della dimostrazione:} basta applicare il lemma di Schwarz-Pick alla funzione $f^*(\cdot,v)$. \qed
  \pause
  \begin{oss}
    Se $f(0)=0$ troviamo $\omega\bigl(f(z)/z,f'(0)\bigr) \le \omega(z,0)$. Il disco di centro $f'(0)$ e raggio $\omega(z)$ è, in generale, strettamente contenuto in $\mathbb{D}$.
  \end{oss}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Lemma di Schwarz-Pick a quattro punti}
  \begin{thm} \label{33}
    Sia $f \in \text{\normalfont{Hol}}(\mathbb{D},\mathbb{D})\setminus\text{\normalfont{Aut}}(\mathbb{D})$. Allora per ogni $z, w, v, u \in \mathbb{D}$ vale
    \begin{equation} \label{eq33}
      \omega\bigl(0, f^*(z,v)\bigr) \le \omega\bigl(0, f^*(u,w)\bigr)+\omega(z,w)+\omega(v,u).
    \end{equation}
    Si ha l'uguaglianza se e solo se $f \in \mathcal{B}_2$ e $R_f(v), R_f(u), w$ e $z$ giacciono sulla stessa geodetica, in quest'ordine.
  \end{thm}
  \pause
  \textit{Traccia della dimostrazione:}
  \begin{align*}
    \action<+->{\omega\bigl(0,f^*(z,v)\bigr) & \le \omega\bigl(0,f^*(w,v)\bigr)+\omega\bigl(f^*(w,v),f^*(z,v)\bigr) \\}
    \action<+->{& \le \omega\bigl(0,f^*(w,v)\bigr)+\omega(w,z) \\}
    \action<+->{& = \omega\bigl(0,f^*(v,w)\bigr)+\omega(w,z) \\}
    \action<+->{& \le \omega\bigl(0,f^*(u,w)\bigr)+\omega(u,v)+\omega(w,z). & \qed}
  \end{align*}
\end{frame}

\begin{frame}[t]
  \frametitle{Conseguenze dei lemmi di Schwarz-Pick multi-punto}
  \only<1->{\begin{cor} \label{quasigolusin}
    Sia $f \in \text{\normalfont{Hol}}(\mathbb{D},\mathbb{D})\setminus\text{\normalfont{Aut}}(\mathbb{D})$. Allora per ogni $z, w \in \mathbb{D}$ vale
    \begin{equation} \label{quasigol}
      \omega\bigl(|f^h(z)|, |f^h(w)|\bigr) \le 2\omega(z,w).
    \end{equation}
    Si ha l'uguaglianza se e solo se $f \in \mathcal{B}_2$ e $z$ e $w$ giacciono sulla stessa geodetica, passante per il centro di rotazione di $R_f$.
  \end{cor}}
  \pause
  \only<2->{\textit{Traccia della dimostrazione:}
  \begin{align*}
    \action<+->{\omega\bigl(|f^h(z)|, |f^h(w)|\bigr) & =\frac{1}{2}\log\left(\frac{1+\frac{|f^h(z)|-|f^h(w)|}{1-|f^h(w)||f^h(z)|}}{1-\frac{|f^h(z)|-|f^h(w)|}{1-|f^h(w)||f^h(z)|}}\right) \\}
    \action<+->{& =\frac{1}{2}\log\left(\frac{1+|f^h(z)|}{1-|f^h(z)|}\right)-\frac{1}{2}\log\left(\frac{1+|f^h(w)|}{1-|f^h(w)|}\right) \\}
    \action<+->{& =\omega\bigl(0,f^h(z)\bigr)-\omega\bigl(0,f^h(w)\bigr) \le 2\omega(z,w). & \qed}
  \end{align*}}
\end{frame}

\begin{frame}[t]
  \frametitle{Disuguaglianza di Golusin}
  \begin{thm} \label{golusin}
    (disuguaglianza di Golusin, 1945) Sia $f \in \text{\normalfont{Hol}}(\mathbb{D},\mathbb{D})\setminus\text{\normalfont{Aut}}(\mathbb{D})$. Allora per ogni $z \in \mathbb{D}$ vale
    \begin{equation} \label{gol}
      |f^h(z)| \le \frac{|f^h(0)|+\frac{2|z|}{1+|z|^2}}{1+|f^h(0)|\frac{2|z|}{1+|z|^2}}.
    \end{equation}
  \end{thm}
  \pause
  \textit{Traccia della dimostrazione:} prendendo $w=0$ nella disuguaglianza \eqref{quasigol} otteniamo
  $$\frac{1}{2}\log\left(\frac{1+|f^h(z)|}{1-|f^h(z)|}\cdot\frac{1-|f^h(0)|}{1+|f^h(0)|}\right) \le \log\left(\frac{1+|z|}{1-|z|}\right),$$
  \pause
  da cui
  \[
  \pushQED{\qed}
    \frac{1+|f^h(z)|}{1-|f^h(z)|} \le \frac{1+|f^h(0)|}{1-|f^h(0)|}\left(\frac{1+|z|}{1-|z|}\right)^2.\qedhere
  \popQED
  \]
\end{frame}
