\begin{defn}
  Sia $\Omega \subset \mathbb{C}$ un aperto. Una funzione $f:\Omega \longrightarrow \mathbb{C}$ si dice \textit{olomorfa} in $\Omega$ se è derivabile in senso complesso per ogni $z \in \Omega$ e scriviamo $f \in \mathcal{O}(\Omega)$. Se $\Ima(f) \subset \Omega'$ scriviamo $f \in \text{Hol}(\Omega, \Omega')$.
\end{defn}

\begin{defn}
  Se $f \in \text{Hol}(\Omega, \Omega)$ è biettiva, allora si può dimostrare che anche $f^{-1}$ è olomorfa. In tal caso $f$ è detta \textit{automorfismo} (in senso olomorfo) di $\Omega$ e scriviamo $f \in \text{Aut}(\Omega)$.
\end{defn}

Com'è noto, la condizione di olomorfia per funzioni a valori complessi è molto più forte della derivabilità in senso reale (in particolare, è equivalente all'analiticità). Fra i vari risultati noti per le funzioni olomorfe, ci interessa studiare il lemma di Schwarz-Pick, fino a dimostrarne una versione alternativa al bordo.

Notazione: indichiamo il disco unitario con $\mathbb{D}:=\{z \in \mathbb{C} \mid |z|<1\}$. Riportiamo ora alcuni risultati noti di analisi complessa che verranno usati nelle dimostrazioni.

\begin{thm}
  (formula integrale di Cauchy, Theorem 9 e 10, Chapter 1.3 \cite{NN}) Sia $f \in \mathcal{O}(\Omega)$ e $D$ un disco chiuso di centro $a$ contenuto in $\Omega$. Allora
  \begin{equation}
    f^{(n)}(a)=\frac{n!}{2\pi i} \int_{\partial D} \frac{f(\zeta)}{(\zeta-a)^{n+1}}\diff\zeta.
  \end{equation}
\end{thm}

\begin{prop} \label{estensione}
  (teorema di estensione di Riemann, Theorem 2, Chapter 1.5 \cite{NN}) Sia $f \in \mathcal{O}(\Omega \setminus\{z_0\})$ con $z_0 \in \Omega$. Allora $f$ si estende a qualche $g \in \mathcal{O}(\Omega)$ se e solo se è limitata in un intorno di $z_0$. In tal caso, $z_0$ è detta \normalfont{singolarità rimovibile}.
\end{prop}

\begin{lm}
  (lemma di Schwarz, Theorem 1, Chapter 7.1 \cite{NN}) Sia $f \in \text{\normalfont{Hol}}(\mathbb{D},\mathbb{D})$ tale che $f(0)=0$. Allora per ogni $z \in \mathbb{D}$ $|f(z)| \le |z|$ e $|f'(0)| \le 1$; inoltre, se vale l'uguaglianza nella prima per $z_0 \not=0$ oppure nella seconda allora $f(z)=e^{i\theta}z$ per $\theta \in \mathbb{R}$.
\end{lm}

\begin{cor} \label{cor_schw}
  Se $f \in \text{\normalfont{Aut}}(\mathbb{D})$ è tale che $f(0)=0$, allora $f(z)=e^{i\theta}z$.
\end{cor}

\begin{proof}
  $f^{-1} \in \text{Aut}(\mathbb{D})$. $(f^{-1})'(0)=\dfrac{1}{f'(0)}$. Per il lemma di Schwarz, $|f'(0)| \le 1$ e $|(f^{-1})'(0)| \le 1$ $\implies$ $|f'(0)|=1$, da cui la tesi sempre per il lemma di Schwarz.
\end{proof}

\begin{lm} \label{az_gr}
  Sia $G$ un gruppo che agisce fedelmente su uno spazio $X$, cioè per ogni $g \in G$ è data una bigezione $\gamma_g:X \longrightarrow X$ tale che $\gamma_{e}=\id$ e $\gamma_{g_1} \circ \gamma_{g_2} =\gamma_{g_1g_2}$, inoltre $\gamma_{g_1}=\gamma_{g_2} \iff g_1=g_2$.
  Sia $G_{x_0}$ il gruppo di isotropia di $x_0 \in X$, cioè $G_{x_0}=\{g \in G \mid \gamma_g(x_0)=x_0\}$. Supponiamo che per ogni $x \in X$ esista $g_x \in G$ tale che $\gamma_{g_x}(x)=x_0$ e sia $\Gamma=\{g_x \mid x \in X\}$.
  Allora $G$ è generato da $\Gamma$ e $G_{x_0}$, cioè ogni $g \in G$ è della forma $g=hg_x$ con $x \in X$ e $h \in G_{x_0}$.
\end{lm}

\begin{proof}
  Sia $g \in G$ e $x=\gamma_g(x_0)$. Allora $(\gamma_{g_x}\circ \gamma_g)(x_0)=x_0$ da cui $\gamma_{g_x}\circ \gamma_g=\gamma_{g_xg}=\gamma_h$ con $h \in G_{x_0}$ $\implies$ $g_xg=h$ $\implies$ $g=g_x^{-1}h$.
  Partendo da $g^{-1}$ avremmo ottenuto $g^{-1}=g_x^{-1}h$ $\implies$ $g=h^{-1}g_x$ con $h \in G_{x_0}$.
\end{proof}

\begin{prop} \label{aut}
  $f \in \text{\normalfont{Aut}}(\mathbb{D})$ $\iff$ esistono $\theta \in \mathbb{R}$ e $a \in \mathbb{D}$ tali che $f(z)=e^{i\theta}\dfrac{z-a}{1-\bar{a}z}$.
\end{prop}

\begin{proof}
  ($\Leftarrow$) Con semplici conti possiamo vedere che per $z,w \in \mathbb{C}$ con $\bar{w}z\not=1$ si ha
  \begin{equation} \label{formuletta}
    1-\left|\frac{z-w}{1-\bar{w}z}\right|^2=\frac{(1-|w|^2)(1-|z|^2)}{|1-\bar{w}z|^2}
  \end{equation}
  da cui segue che se $a, z \in \mathbb{D}$ allora
  \begin{align*}
    1-|f(z)|^2=\frac{(1-|a|^2)(1-|z|^2)}{|1-\bar{a}z|^2}>0 \\
    |f(z)|<1
  \end{align*}
  e quindi $f(z) \in \mathbb{D}$, mentre se $a \in \mathbb{D}$ e $z \in \partial\mathbb{D}$ allora $|f(z)|=1$, cioè $f(z) \in \partial\mathbb{D}$. L'inversa è $f^{-1}(z)=e^{-i\theta}\dfrac{z+ae^{i\theta}}{z+\bar{a}e^{-i\theta}z}$, della stessa forma. Si noti che $f(a)=0$.

  ($\implies$) Scriviamo per semplicità $f_{a, \theta}=e^{i\theta}\dfrac{z-a}{1-\bar{a}z}$. Vediamo $\text{Aut}(\mathbb{D})$ come gruppo che agisce su $\mathbb{D}$. $\text{Aut}(\mathbb{D})_0$ è, per il Corollario \ref{cor_schw}, $\{f_{0, \theta} \mid \theta \in \mathbb{R}\}$,
  mentre $\Gamma=\{f_{a, 0} \mid a \in \mathbb{D}\}$ ($f_{a, 0}(a)=0$).
  Per il lemma \ref{az_gr}, $\text{Aut}(\mathbb{D})$ è generato da $\text{Aut}(\mathbb{D})_0$ e $\Gamma$, cioè ogni $\gamma \in \text{Aut}(\mathbb{D})$ è della forma $\gamma=f_{0, \theta} \circ f_{a, 0}=f_{a, \theta}$.
\end{proof}

\begin{ftt} \label{transi}
  $\text{Aut}(\mathbb{D})$ agisce in modo transitivo su $\mathbb{D}$, cioè si ha che per ogni $z_0, z_1 \in \mathbb{D}$ esiste $\gamma \in \text{Aut}(\mathbb{D})$ tale che $\gamma(z_0)=z_1$. Infatti, basta prendere $\gamma=f_{z_1, 0}^{-1} \circ f_{z_0, 0}$.
\end{ftt}

\begin{lm} \label{SP}
  (lemma di Schwarz-Pick) Sia $f \in \text{\normalfont{Hol}}(\mathbb{D},\mathbb{D})$.
  Allora per ogni $z, w \in \mathbb{D}$
  $$\left|\frac{f(z)-f(w)}{1-\overline{f(w)}f(z)}\right| \le \left|\frac{z-w}{1-\bar{w}z}\right|, \qquad \frac{|f'(z)|}{1-|f(z)|^2} \le \frac{1}{1-|z|^2}.$$
  Inoltre se vale l'uguaglianza nella prima per $z_0, w_0$ con $z_0 \not=w_0$ o nella seconda per $z_0$ allora $f \in \text{\normalfont{Aut}}(\mathbb{D})$ e vale sempre l'uguaglianza.
\end{lm}

\begin{proof}
  Fissato $w \in \mathbb{D}$ siano $\gamma_1(z)=\dfrac{z+w}{1+\bar{w}z}$ e $\gamma_2(z)=\dfrac{z-f(w)}{1-\overline{f(w)}z}$. Si ha $\gamma_1, \gamma_2 \in \text{Aut}(\mathbb{D})$. Si ha anche che $\gamma_1(0)=w$ e $\gamma_2(f(w))=0$, inoltre $\gamma_1^{-1}(z)=\dfrac{z-w}{1-\bar{w}z}$.
  Per il lemma di Schwarz applicato a $\gamma_2 \circ f \circ \gamma_1$ abbiamo che per ogni $\zeta \in \mathbb{D}$ $|(\gamma_2 \circ f \circ \gamma_1)(\zeta)| \le |\zeta|$, da cui prendendo $\zeta=\gamma_1^{-1}(z)$ otteniamo che per ogni $z \in \mathbb{D}$ si ha $|(\gamma_2 \circ f)(z)| \le |\gamma_1^{-1}(z)|$, che è la prima disuguaglianza.
  Abbiamo poi $|(\gamma_2 \circ f \circ \gamma_1)'(0)| \le 1$ $\implies$ $|\gamma_2'\bigl(f(w)\bigr)f'(w)\gamma_1'(0)| \le 1$. Valgono le seguenti uguaglianze:
  \begin{gather*}
    \gamma_1'(z)=\frac{1+\bar{w}z-\bar{w}(z+w)}{(1+\bar{w}z)^2} \implies \gamma_1'(0)=1-|w|^2 \\
    \gamma_2'(z)=\frac{1-\overline{f(w)}z-\overline{f(w)}\bigl(z-f(w)\bigr)}{\bigl(1-\overline{f(w)}z\bigr)^2} \implies \gamma_2'\bigl(f(w)\bigr)=\dfrac{1}{1-|f(w)|^2}
  \end{gather*} e sostituendo si ottiene la seconda disuguaglianza con $w$ al posto di $z$.

  Per l'uguaglianza, nel primo caso avremmo $|(\gamma_2 \circ f \circ \gamma_1)(\zeta)|=|\zeta|$, mentre nel secondo $|(\gamma_2\circ f\circ\gamma_1)'(0)|=1$. In entrambi i casi, per il lemma di Schwarz $\gamma_2 \circ f \circ \gamma_1=g \in \text{Aut}(\mathbb{D})$ da cui $f=\gamma_2^{-1}\circ g \circ \gamma_1^{-1} \in \text{Aut}(\mathbb{D})$.
\end{proof}

Dal lemma di Schwarz-Pick abbiamo che la quantità $\left|\frac{z-w}{1-\bar{w}z}\right|$ è contratta da $f \in \text{Hol}(\mathbb{D}, \mathbb{D})$. Vediamo adesso una distanza costruita a partire da questa quantità, con la quale dimostreremo una serie di disuguaglianze che ci permetteranno di dimostrare la disuguaglianza di Golusin, dalla quale seguirà la versione al bordo del lemma.

Notazione: per brevità, a volte useremo $[z,w]:=\frac{z-w}{1-\bar{w}z}$ e $p(z,w):=|[z,w]|$. Consideriamo $\omega(z,w):=\text{arctanh}\bigl(p(z,w)\bigr)=\frac{1}{2}\log\left(\dfrac{1+p(z,w)}{1-p(z,w)}\right)$.

\begin{prop}
  La funzione $\omega: \mathbb{D}\times \mathbb{D} \longrightarrow [0,+\infty)$ è ben definita ed è effettivamente una distanza.
\end{prop}

\begin{proof}
  Notiamo che per $z,w \in \mathbb{D}$ l'equazione \eqref{formuletta} ci dà immediatamente $p(z,w)<1$, per cui $\omega$ è ben definita e resta solo da mostrare che è una distanza.

  L'unica cosa non ovvia da dimostrare è la disuguaglianza triangolare. Dati $z_0, z_1, z_2 \in \mathbb{D}$, possiamo utilizzare il fatto che $\tanh$ è strettamente crescente e l'uguaglianza $\text{tanh}\,(a+b)=\frac{\text{tanh}\,(a)+\text{tanh}\,(b)}{1+\text{tanh}\,(a)\,\text{tanh}\,(b)}$ per scrivere la disuguaglianza triangolare per $\omega$ in una forma equivalente:
  \begin{align*}
    \omega(z_1, z_2) & \le \omega(z_1, z_0)+\omega(z_0,z_2) \\
    & \Leftrightarrow \text{tanh}\bigl(\omega(z_1,z_2)\bigr) \le \text{tanh}\bigl(\omega(z_1, z_0)+\omega(z_0,z_2)\bigr) \\
    & \Leftrightarrow \text{tanh}\bigl(\omega(z_1,z_2)\bigr) \le \frac{\text{tanh}\bigl(\omega(z_1, z_0)\bigr)+\text{tanh}\bigl(\omega(z_0,z_2)\bigr)}{1+\text{tanh}\bigl(\omega(z_1, z_0)\bigr)\text{tanh}\bigl(\omega(z_0,z_2)\bigr)} \\
    & \Leftrightarrow p(z_1,z_2) \overset{(\star)}{\le} \frac{p(z_1,z_0)+p(z_0,z_2)}{1+p(z_1,z_0)p(z_0,z_2)}.
  \end{align*}
  Osserviamo che il lemma di Schwarz-Pick implica che $p$ è invariante sotto l'azione di $\text{Aut}(\mathbb{D})$. Grazie al fatto \ref{transi}, possiamo dunque supporre senza perdita di generalità che $z_0=0$. Dato che $|1-\bar{z}_2z_1| \le 1+|z_1||z_2|$ e $1-|z_1|^2, 1-|z_2|^2>0$, ricordando l'equazione \eqref{formuletta}, per ogni $z_1, z_2 \in \mathbb{D}$ abbiamo che
  \begin{align*}
    1-\left|\frac{z_1-z_2}{1-\bar{z}_1z_2}\right| & =\frac{(1-|z_1|^2)(1-|z_2|^2)}{|1-\bar{z}_1z_2|^2} \\
    & \ge \frac{(1-|z_1|^2)(1-|z_2|^2)}{(1+|z_1||z_2|)^2} \\
    & =1-\left(\frac{|z_1|+|z_2|}{1+|z_1||z_2|}\right)^2 \\
    & \implies \frac{|z_1-z_2|}{|1-\bar{z}_2z_1|} \le \frac{|z_1|+|z_2|}{1+|z_1||z_2|},
  \end{align*}
  che è quello che otteniamo inserendo $z_0=0$ nella disuguaglianza $(\star)$ e usando che $p(0,z)=|z|$.
\end{proof}

\begin{defn}
  La funzione $\omega:\mathbb{D}\times \mathbb{D} \longrightarrow [0,+\infty)$ è detta \textit{distanza di Poincaré (o iperbolica)} del disco.
\end{defn}

\begin{defn}
  Data $f \in \text{Hol}(\mathbb{D},\mathbb{D})$, la \textit{derivata iperbolica} è definita come
  $$f^h(w):=\lim_{z \longrightarrow w} \frac{[f(z),f(w)]}{[z,w]}=\frac{f'(w)(1-|w|^2)}{1-|f(w)|^2}.$$
  mentre il \textit{rapporto iperbolico} è definito come
  $$f^*(z,w):=\begin{cases}
    \frac{[f(z),f(w)]}{[z,w]} & \mbox{per }z\not=w \\
    f^h(w) & \mbox{per }z=w
  \end{cases}$$
\end{defn}

Notiamo che, poiché il limite di $f^*(z,w)$ per $z \longrightarrow w$ è ben definito per ogni $w$, per la Proposizione \ref{estensione} abbiamo che la funzione $f^*(z,w)$ è olomorfa in $z \in \mathbb{D}$ per ogni $w \in \mathbb{D}$ fissato.

\begin{oss} \label{oss1}
  \begin{nlist}
    \item le disuguaglianze del lemma di Schwarz-Pick possono essere riscritte come $|f^*(z,w)| \le 1$ con uguaglianza se e solo se $f \in \text{Aut}(\mathbb{D})$;
    \item  un altro modo di scrivere la disuguaglianza del lemma di Schwarz-Pick è $p\bigl(f(z),f(w)\bigr) \le p(z,w) \implies \omega\bigl(f(z),f(w)\bigr) \le \omega(z,w)$ in quanto $\text{arctanh}$ è strettamente crescente;
    \item $p(z,0)=|z| \implies \omega(z,0)=\omega(|z|,0)$ e analogamente $\omega(0,z)=\omega(0,|z|)$;
    \item per definizione, $|f^*(z,w)|=|f^*(w,z)|$.
  \end{nlist}
  Questi risultati verranno usati nelle varie dimostrazioni e verranno esplicitati solo quando ciò che ne segue non è immediato.
\end{oss}
